解放軍缺技術 未能發展核動力航母

〔編譯茅毅／綜合報導〕香港《南華早報》二十八日引述中國人民解放軍消息人士報導，中國可能最快在兩年內、即二○二一年，就開始打造其第四艘傳統動力航空母艦。惟由於中方缺乏核動力航艦所不可或缺的核子技術，發展新艦載機存在短期內似乎無法解決的問題，還有成本方面的問題和資金限制，因此其新一代的核動力航母、即第五艘航母的建造計畫，已被擱置。

幾名軍方消息人士對南早說，解放軍正推動建造第四艘航艦的計畫。不過，技術上的挑戰與鉅額成本，已使軍方對第五艘航艦的計畫踩了煞車，即使中國兩大國有造船公司「中國船舶工業集團」及「中國船舶重工集團」甫於廿六日合併為「中國船舶集團」，短時間內也不太可能產生重大的效果。

中國海軍現役僅一艘「遼寧號」航艦，乃中方購自烏克蘭，並加以改造的前蘇聯時期航艦。其第二艘航艦，也是中國首艘國造航艦，係二○一七年下水，本月進行第九次「海試」，可能即將準備開始服役。其更新型的第三艘航艦、即第二艘國造航艦還在上海的江南造船廠建造中。其第四艘航艦、即第三艘國造航艦則可能於二一年起造。

然而，前述消息人士說，由於工程師仍在設法克服技術問題，因此建造第五艘航艦的計畫，似暫時中止。有別於第一、二艘的滑跳甲板，第三、四艘均按預定計畫，也都將安裝發射艦載機的電磁彈射器，但仍是傳統動力。儘管中國海軍高層已考慮興建一艘技術更先進、核動力的航艦，但軍方內部人士說，合併重組雖強化中國船舶集團的競爭力，使其擁有三十一萬員工和七九○○億人民幣（約三．五兆台幣）的總資產，但並不會加快建造新航艦的進程。尤其中國雖已研發多艘核動力潛艦，卻沒有航艦所必要的技術，而研發一個供大型軍艦使用的核子反應爐，比供潛艦使用的難度更高。

該內部人士還說，供殲15起飛使用的電磁彈射器之測試，尚未符合標準。航母的興建，乃全球最複雜又最耗資的計畫，須運用諸多尖端技術。對中國的造船廠與工程師而言，確實需要時間去趕上其他國家。

[今日維吾爾，明日香港] 一個維吾爾人的故事

供殲15起飛使用的電磁彈射器之測試，尚未符合標準。

有法國佬隻戴高樂號做板

唔驚死咩

法國佬監生用幾個核潛艇反應堆當航母用
整完唔掂

大媽笑而不語

傳統動力學人搞電磁彈射
返屋企飲奶啦

14億人人力發電啦屌

解放軍？
返去摺被啦！

無核動力仲學人搞電磁彈射
去南海行街？ 到此一遊

甲板塊鐵都未整到出黎學人玩航母

即係話美國要攻打蚑那完全冇問題啦
等睇蚑那打仗打輸成個政權都冇埋
成個國家大卸八塊再嚟過啦

整埋整埋擺明同美國軍事競賽 歡迎呀

人地識出煙黎隱形

問心寧願佢真係整

間諜咁啱偷到咩技術咪整左咩先囉

咱們的002航母能噴黑煙，美國的航母能嗎？

冇戰機整埋d把比人打

電磁彈射我估好食電先做到高速彈射, 強磁釹磁中國實有, 但用傳統動力發電再充電去電池再供電比大型電磁線圈，充電速度, 電池容量有難度

算9數啦，成本問題要停, 姐係根本冇足夠資金同技術就格硬來

CLS 美國 1960年已經有核動力航母
到底個技術係相差咗幾多年？100年？

抄就抄啦

又污染空氣
你收皮把啦支那

整咗個假車牌，就學人玩一級方程式

不會用電容和電池 而是用飛輪蓄電

美國核動力航母以經去到第三代，由50 年代設計60 年代服役企業級，80 年代尼米茲級，2000 服役列根級(雖然同屬尼米茲級，但係大部份全新設計)，支那連60 年前核動力技術都末掌握到！可以收皮

拖條電線出海咪得

外星科技

煙幕擾敵你地識咩丫

到底出左咩問題?唔夠power?

支那邊洗用呢啲，一早有核融技術啦

唔緊要啦，仲有無限咀炮。

連 F = q(E + v×B) 呢條公式都要偷技術先識咁佢好去死啦

IP都唔使Check

中船值7900億

買前蘇聯既改，唔講落後

改完應該仲廢左

有核裂變航母咪夠囉

咱們解放軍可以在遼寧號上叫美團外賣吃海底撈

米國佬可以嗎？

2019年11月29日

old news去人地個網到睇，比D hit rate 人

至敝核動力航母居然敵不過武漢肺炎

唔駛發展喇，都就收皮

咱們要航母 夠大 摺被

係整唔到 唔係唔整
同埋前設一定會破壞到已經係不切實際
老美拎野射自己隻退役航母射左廿幾日都打唔沉
真係打仗 成隊艦隊一齊行 你埋到身再講啦

唔好呃我，明明就係天津爆炸，咁就當核技術？

幾時有核能飛機

唔夠科技咪整肺炎上船lo

最撚麻煩係核彈 唔搞內戰嘅話基本上好難 抵擋到

呢個point係連登聽咗幾年
都係冇乜有質素嘅source

但係除咗軍事之外其他 科技都比支那追得好貼

有黑煙航母算勁架喇

諗緊呢條友點解講野咁on9嘅
一睇user名原來係5毛

明嘅 中國唔係無能 只係選擇唔出手 一出手震驚70億人

好多人睇content farm料就當真
Charles de Gaulle除左細同埋落水困陣甩過轆之外真係無聽過有咩大問題

未學行先學跑

係，前題係得一隻船係海上漂

用摺被發電威力更大更環保

仲未搵到方法偷到d技術

相信政府 !!! 武統台灣 !!!

我都正想講
用飛機美帝有f18/f35
用飛彈有愛國者同薩德
用潛艇人哋一聽就知佢喺邊
用巨艦大炮未見人都比人炸沉咗

燒柴油囉
勁共勁共

黑煙航母

佢整到 不過只係一次性使用

搵俄羅斯大哥幫手！
幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

D煙黑到太空都見到

屌, 其實一出手嚇親70億人呢個真係無講大話, 你睇下武漢肺炎.....真係CLS國家

有乜可能只有一隻船任你打, 當D飛機死架?

非核能咪拖多架奶媽出去，美軍拖一隻奶媽，佢拖2隻

仲要支那戰略上最遠都係去南海，比盡去埋關島核唔核動能真係唔太影響

不過用唔到彈射，就唔好學人出雙引擎戰機啦7下7下咁

話明航母戰鬥群
你當隔離d護衛艦預警機死架

重要航速好慢

原子筆粒走珠都係2017年先做到喎
之前d走珠都係日本入口

慣性 copy 人地d嘢
好多 精密技術 有d距離

美國第一艘航母好似係企業號，由8座A2W迷你爐推動，後未俾尼米兹取代做左主力

一個整火箭都會爆炸既國家
佢既核電廠咁高技術係咩人教佢架呢

on9 3毛單機啦

只係用到一次？
二戰個陣一䑾平均用幾次？

前段係啱，你後段就On9
所以未來航母發展係會小型化
將唔同戰機分佈，減低死一隻死全家嘅局面

問題係支那連基礎都做唔到
學咩人講大國
Power projection學左先啦五毛

titanic 2.0v

航母無30 節喺放飛機上有好多限制

如果我係蝗國海軍我情願造巨型巡洋艦，大艦巨炮就算

以前細個唔識 以為中國軍事都唔差
呢兩年發現
根本係紙扎黎 成日自己著火自爆

明明係美國幫佢設計

6000人有去冇回
中國特色航母

有去無回？？ 你指中國？

估唔到原來潛艇個核動力會簡單過航母

美國快啲打支那啦
過多幾十年遲早比佢哋追番

真係當班escort fleet 死架喎
你d飛彈過到哂堆VLS 先再算

中國就算將全世界民企既發展技術偷晒
都做唔到美軍核心機密技術
GOOGLE個回收火箭可能都會比中國拎埋
有可能科學家寧願要發射成功率都唔想回收少少資源同增加失敗風險

流動不定時原子彈

美國

原來摺被軍仲拎緊個黑煙遼寧號黎打飛機

整唔到芯片嗰時又話除左芯片技術其他都追得好貼

可能係俄佬?

講呢句嘅人 肯定唔知有架野叫 Lucky E.

係呀強仔出聲話要落力抄 就即刻抄到
本身D廠都冇乜意願 想去外國抄者 反正都唔賺錢

而支那本身努力左30年抄外國技術 高鐵 呢D基建戰略技術
超音速導彈 5G 之類都係

係，大型嘅反而複雜d

事實係追得好貼 西方國家日日防俄羅斯 個屎眼就對住支那 俾支那任玩
而家叫佢地收番個屎眼 就咁唔樂意咁

How dare you

14億人一人一啖春水整死美國爸爸咪得囉
洗乜要陰核動力

唔好意思，借一借位

「天國旅立」質素咁高既本土遊戲冇人知？

屌，燒石油氣啦，冇咁大煙呀

睇下天文台就知佢去到邊

初代教佢地整核彈好似係
但係2 3代核發電就係由西方黎既技術

之前有聽過原本支那想整第4代發電 美國貿易戰搞到停左工

世上嘅航母design最快都有30-35節 25節唔算慢 但係航母就係戰力投射 航速好影響戰略價值 差5節一個鐘都已經行多10km 10個鐘就100km

解放軍發動技能：摺被

中國002航母再出海 有海軍軍官稱004型核動力航母已經完成設計

福特號係第三代，而家解放軍嗰兩架，美國同世代嗰啲退晒役，另外尼米兹(第二代)級有十架

原本仲話想第四架追上福特號

唔肯同俄佬買正牌貨 艦載機山寨貨邊有戰力

全部用人地面果層技術加上去 咁叫追得貼？呃鳩D奴隸人民黑鬼就得，

底果層空空如也

航母一旦小型化同分散就難以形成現代海戰對於航母戰鬥群嘅戰術要求 所有分散航母都容易被飽和炮火,飛彈,水雷,甚至戰術核彈輕易摧毀

未來應該係艦載機小型化
做無人機戰鬥蜂群

無人機可以承受比有人戰鬥機高數十倍G力
做出飛行員無法想像嘅極限動作
單單呢點已經有可能擊敗第五代戰鬥機
當然有一大炸問題要解決 包括通訊延遲 算法 控制 AI 成本

用一百萬張被摺隻出黎拎世界紀錄
終蟈又世界第一

你知唔知F35就係玩無人機指揮中心？

就係偷唔到技術先用化武打鳩美帝

生物兵器贏晒啦
本身佢哋嘅人民就係令文明退化嘅武器

F35算吧啦
行內人全部都清楚成本同戰術價值唔相稱

無人機指揮中心玩唔到
做戰場指揮官要求基地下達攻擊指示就得
無人機指揮中心一定係陸地

坐係F35上面點保證穩定收到咁大量嘅無人機data
咪玩啦 咪又係拋個波比番基地

其實依家係唔係打支那最好時機？
支那依家缺乏技術
無左美國晶片 導航系統有所偏差

美國福特級航空母艦：核動力，艦載機最多90部，20秒內完成起落架程序和電磁彈射升降，全天候作戰

支那航空母艦：柴油動力，自稱艦載機能有36台但由於改裝艦橋故估計最多艦載16~20台，升降加升空起跑支那最快8分鐘，雷達問題無法晚間作戰

問題：支那山東號兩部艦載機成功起飛後，支那海軍會否在這16分鐘內全軍覆沒?

唔好話造艦
直接俾隻航母你用都未必識用啦
航母日常運作極撚複雜
naval air force難train到仆街
支那淨係隊crew已經抄唔到啦

擺5000萬部單車喺入面人力發電好過啦

常規都整到成舊屎咁

遠洋出征呀傻鳩
支那果隻過菲律賓都未得喇

唔止企業號，二戰好多航母捱過自殺攻擊都係只傷唔沉，有咁多經驗所以美帝航母嘅抗沉設計好勁

下次可唔可以比link

當山東號上面嘅艦載機因為滑台起飛, 過哂磅唔夠takeoff speed 而要 load 少D彈/load 少D油個陣
仲有咩戰力可言
仲要冇晚間作戰?
人地美帝二戰個堆CV已經開始試行晚間升降

我想知以你既概念航母有咩威懾力？
好大既靶？

Lucky E 算係最經典
好似俾人炸左3,4次重傷都死唔去
返廠修一陣又出返黎

當美國電磁彈射已經發展左四五個世代時，支那仲喺度研究緊人地70年前遇到既問題個幾字部機先升到空，射幾發就要reload

唔識唔緊要
去偷技術咪得囉
偷科技中國最叻架啦

依個好笑

但係護航嘅艦都係要燒油
下下可以全速30knots咩

發展到都等核爆

本身起個陣冇計劃要E-2C
係後尾加

要視乎要求同設計目的, 攻擊型潛艇既要高功率，高自循環比率又同時要體積最少化，礙於流體噪聲同耐壓殼鍛造技術，反應堆嘅大細同重量要求可以超嚴格。
或者咁講，支那十年後可能做到航母用嘅reactor, 但要做到s6w級數嘅潛艇reactor過多三十年都未必得。

偷左技術唔講出黎
過多一排就會有隻豆腐渣

所以我都係覺得
如果中國真係冇向外擴展嘅野心
近岸防衛用陸基仲化算

技術相對成熟易搞
對於中國個堆半殘戰機先係最好選擇

導彈可以承受比戰鬥機高數十倍G力
做出無人機無法想像嘅極限動作

支那的會爆炸

咁60年前gen1 嘅requirement同呢加又唔同嘅

就算整到 但得果個年代嘅spec
倒不如整傳統動力嘅 但新時代d

只能夠講美法兩國軍事思維唔同
美國目標係維持世界警察地位, 海外屬地同軍事基地遍佈三大洋

法國就得返南美同非洲有海外軍事基地, 近年國防思維都由著眼本土變左做整合為EU軍事同盟一部分
原本Charles de Gaulle之外法國有諗住整多艘同級航母
方便其中一隻入廠果陣都有另一隻撐下場
不過金融海嘯之後就擱置左

用軍事角度睇支那，認真你便輸了。
航母作用係畀國內粉蛆自high凝聚意識，潛艇同陸基冇咁大效果。

文革嘅成功之處, 令到支那無晒人材
中共自尋死路

洗萬幾億搞，咪為左佔領南海，去渣住日韓台春袋，從而脅南海以令東亞，瓜分世界。
江澤民年代堅持唔搞遠洋海軍，係心知點整都唔會追到差距；到今日支那以為自己經濟好，搞得起，真係同人鬥砌海軍時人地玩太空軍

得個蒸氣彈射用美國技術都算?
法軍出左名臭串唔鍾意跟風
陸軍當初死都唔跟NATO制式用5.56MM/7.62MM
後尾FAMAS死死氣地改返用5.56
但都係同NATO SPEC唔兼容

富蘭克林號仲誇張，成架船著火，死左七百幾人都救到仲可以用自己動力返廠大修

sorry 我真係唔會對住隻垃圾打飛機
正如我都唔會吹奏L85A1

依家老解果條黑煙船, 同二戰年代既航母打都嬴唔到

行內人係做軍火商個啲？
越遠距離先越難定穩收到咁大量嘅無人機data喎
其實你知唔知美國空軍多數係AWACS指揮

反正支那海軍只會近岸作戰

問題係鬥乜鬼
你仲摸緊人地幾十年之前已經解決左嘅問題
成套solution 仲係越戰時期嘅思維

要現代化至少都要去到 6日戰爭 / gulf war 個level先叫合格
宜家好明顯係中國未有能力

本身係諗住同一帶一路經濟計劃佩合
建立到航道之餘又有海外艦隊做護衛
一帶一路吸到水, 有錢就養大支軍隊
養大左支軍隊就學美國咁做話事人再吸多D水

不過一帶一路未搞就收左皮
而家得返D爛鬼航母係度燒錢

咁直接沿海陸基算啦 都係一樣
航母戰鬥群冇返咁上下後勤實力 同 機隊質素 係養唔起架

條友真係唔識的..... F35比22先進就係電子戰上既進步好大....

對支共嚟講，全世界當佢部野係垃圾都冇所謂，只要國內粉蛆韭菜自豪就足夠。

大陸好似覺得整多幾架航母就好威咁, 講真一架航母背後配套有幾多野? 一個航母戰鬥群有幾多架戰艦? 仲未計技術已經落後美軍幾十年, 起黎自high就得, 真係打起上黎未出門都比人打到變廢鐵

你明顯唔知F35係一架飛機
飛機識飛㗎傻仔
根本保證唔到係訊號範圍
打打下仗有嚿雲擋住F35 同架無人機
唔通叫敵軍等等先呀

遠距離只係延遲問題唔係數據量嘅問題
環境先會影響通訊穩定性
F35 飛行環境根本冇保證
指揮條鐵咩

連飛機識飛都唔知就咪撚學人講軍火啦

純粹計對"中國"嘅貢獻，呢樣係老毛唯一做得啱嘅嘢。

護航艦隊普遍航速有32節

都係果句啦
當年韓戰越戰都要打輸中國
如果而家覺得打得贏 直頭係天真
中國唔想打仗 但亦都唔怕打
美國咁矜貴 會同中國呢d發展中國家打先笨
無利益既野 根本唔會做

導彈冇自由調整姿態能力

呢點就係我成日覺得鬼既地方…大家從來只聽到大6話整新航母，但無聽話佢幫002 號set戰鬥群

就算唔跟美國玩法，點都應該有d護衛艦呀…但又唔見有…行俄佬果套航母裝武器?又更唔見…大6有無咁勁可以行到第3條路?又唔L覺…唯一合理解釋係架野唔係用黎打，係用黎J…

你要留意，支那表面裁軍暗地加軍備、開始南海填海、搞一帶一路同買起非洲時，世界霸主係邊個總統當政
奧巴馬警告支那有關知識產權、WTO、北韓伊朗問題同南海漁民問題，支那全部唔鳩理而奧巴馬仲客客氣氣咁；以支那得寸進尺既狗性，同佢好清楚美國無辦法團結社會共識對佢強硬，所以班軍師（我估金燦榮王平果班）大力勸習近平放膽行多步。

因為支那要霸南海，南海要千幾里海程，陸機搞唔掂。

條友係咪當二戰護航航母係正規航母

我都想回，造出黎打飛機，否則支那人精液太多亂咁射就麻煩

仲未偷到返嚟，係要啲時間嘅

大饑荒其中一個主因係苛徵糧食賺外匯嚟整核彈，代價係監生餓死三千萬人, 當然對消滅支那人嚟講確實又算係貢獻嘅

主要因為艦載機都整唔到，所以其他艦都無必要大搞維護都係錢
做樣咁整十幾隻包圍部爛船可以，但要所謂成軍配備好，艦載同雷達要追翻六七十年進度先

你傷到美國啲航母先講啦，佢有幾多驅逐艦飛機防空系統保護隻航母呀，人地運輸機數量都多過你啲三代機啦，整隻核動力包你自爆呀

「坐係F35上面點保證穩定收到咁大量嘅無人機data」
咪撚柒啦你好心 人地技術上就係收到、控制到呀on9仔

CLS

啲技術畀你研發咗就係你既？

強烈譴責美帝限制技術出口

𨳒佢老味見到呢幅相就諗起以前住長洲有次返工搭慢船行行下隻船無端端停左向海中心成半粒鐘就係為左等呢隻垃圾經過搞撚到我遲到， d 黑煙大到隻船有條友都串鳩隻艦火燭，係得 d 廢老向度打飛機話嘩嘩聲話勁，心諗當時個海就好似全部船都要停抵等隻廢老嘔住黑煙妹下妹下咁行。

早兩年已經係咁吹052, 055 "下餃子"式量產
不過......

d機係整唔到咁大鑊咩?咁依家上面果d係做樣?

雷達真係估唔到差咁遠…

「打打下仗有嚿雲擋住F35 同架無人機」
你真係柒到…

調轉諗，你養住呢三千萬人，然後放棄核彈。
今日中國一早就比人打柒咗。

其實我都有啲好奇核彈發明咗都有一段時間
會唔會有啲國家其實已經有技術去抵禦到呢一類武器
但係又唔公布出嚟

佢會知咩係護航航母？

引擎造唔到 全部要從俄佬入口
機翼硬度不足 機動能力成疑
雷達果d更加唔洗講

支那DJI收得唔好都識自己返屋企啦
定你當無人機得遙控，一無signal 即墮機?

2020年
中国人吃草
中国航母吃煤碳

同意，你無核武人地洗驚你
依家就係怕呢d流民國家一打起上黎亂咁放核彈，搞到陷球剷

中國算尻數，人地打仗不斷研究科技，中國人就不斷內鬥

而家佢只係放滿戰鬥機係艦上邊only...
隻航空母艦幾個問題搞到俾全世界笑；放戰鬥機已經少過人，人地幾十秒起飛一部，佢要個幾字；掛滿彈起唔到機；偵測同反偵技術，落後半個世紀左右。
航空母艦就係打戰機，呢堆野未搞好無得同美國相比，連日本果堆直升機航空母艦都配套好過佢...

雲海式幹擾器

條友真係唔識㗎喎

淨係doppler effect 已經可以令戰鬥機同無人機無法做到高數據量傳輸 仲叫F35飛行員指揮無人機
靠鳩估呀

人哋話自己d 護衛艦 巡洋艦 驅逐艦
「下餃子」嘅速度不停落水呀
不過全部都單獨作戰
唔係用嚟旁住隻航母ja嘛

利害了 蝗的國

先唔講二戰嗰陣
美國佬嘅damage control進化到佢認第二冇人認第一
就算冇哂damage control
之前美軍試過拖隻退咗役嘅艦出去任打
都打足幾日先沉
講緊已經係彈藥放題咁打

係 電遲彈射！

咁咪叫敵軍手下留情
等㗎F35飛番出黎先可以擊落無人機

條友真係柒到以為美軍無人機係等於DJI

之前有去過日本可以開放參觀嘅軍港睇
雖然上唔到入面參觀
但係就咁望落根本同一般航母相去不遠

日本只係差隊crew，錢同埋正名嘅時刻
其餘野佢地都唔缺

exact7ly

同意

打仗果陣可以就夠

流動核彈

人力發電啦屌
成班軍人係艙到踩單車發電

事實上當時支那局勢係冇整核武嘅迫切性，受美蘇兩邊拉攏冇人會打支那，老毛大可以繼續痴蘇聯嘅資金同技術研發核武, 只係佢急於想取代赫魯曉夫做共產國際大袋同蘇聯反面。

有係有
唔係可以開足24小時呢

整架流動版既切爾諾貝爾去台仔度玩自爆, 唔駛打都贏

So?
打中就得啦

成架船停一陣黎做彈射
幾岩FEEL

有呀 當年f35 delay 無戰機用

你咁講即係飛機上面用唔到衛星上網？

到可以用無人機落場實戰
你覺得無人機比人lock要靠架F-35指揮先識避?
就算當佢真係on99直線飛唔識避
無人機本身都係可消耗戰力，比人打落嚟有幾咁閒

google 斯坦尼斯號航母編隊272小時內29.4節平均速度紀錄

用衛星就直接連基地啦傻仔

仲要F35飛行員分心

而家美軍全部無人機都係衛星連接地面基地控制
咁基本野都唔識就收皮啦

所以而家個啲無人機打唔到空戰

Google唔到喎

無人機比敵軍lock 一直都係要人控制先大機會逃脫
冇人控制就直線飛行做靶

咁點解要浪費錢製造個靶比人打

直接搵地面人員控制 穩定性 飛行員安全 工作量問題全部解決哂

得你咁嘅傻仔先以為F35要做哂所有野控制無人機群
抵比人打靶

咁遠距離
一干擾就冇signal

傻仔先會叫戰鬥機飛行員分心去指揮無人機

顧掂自己先啦

佢用中國標準黎講無錯
就正如大陸人有言論自由
只此一次 用完無命

打韓戰嘅時候當時已經講過「只會打一場有限度戰爭」
打越戰直頭喺美國國內左膠反戰

邊有得計

你果句「中國唔想打亦唔怕打」完全支華營d口吻

弱智嘅唔理

㩒個制都會分心？
乜你覺得將來嘅無人機要人手飛
而且有無人機打
戰機機師又咪係坐係度冇乜嘢做

巴打點睇英國嗰兩艘航母？

你有舉證責任喎

以為㩒一個咩掣就可以完全控制㗎飛機
弱智就係弱智

新建的福特號
未完工之前第一個試驗 係拖個殼出去狂炸 玩衝擊試驗

面對弱智唔需要有舉證責任

弱智唔識咩叫衛星

X-47B卻可以利用計算機系統處理起飛、降落乃至空中加油等各項指令，亦可在無人干預的情況下自動執行預編程任務

將來嘅無人機要人手飛？

衛星一樣干擾到

弱智講緊野

弱智講未來無人機

原來你自閉添㗎 講緊乜都唔清唔楚 追post啦

美蘇都有諗過，最尾大家決定用ICBM算

"抄得好貼"， ftfy

即係美國啲智庫都係弱智啦
仲有
呢單就係干擾衛星

唔怕打

咁美軍播毒，玩生化武器，仲唔打佢老母？

你仲係唔係中國人？

而家都唔洗
你唔好同我講未來無人機會退步

冇人講緊未來無人機點發展呀
講緊有條友on99話F35係現時無人機指揮中心

弱智兼自閉

F-35 就比舊雲擋一擋就冇signal
衛星就無撚敵+幾千公里 0 delay remote避飛彈

另外吸引到敵人打架無人機唔打F-35，佢嘅價值已經係返到
而唔係你所講浪費錢製造個靶比人打

韓戰越戰係因為嗰時中國夠爛
d人又崇拜老毛
肯玩人海戰術死多多都唔怕
痴線程度同中東玩自殺式襲擊差唔多

依家個個都肚滿腸肥
打到嚟做帶路黨算啦

好似汽車，同樣用電油，60 年前阿爺級＂保時捷＂引擎同今天都唔同，利申非軍事迷

大和號

自己查下通訊協定先啦

衛星有大型天線做中轉增幅變頻率先可以穿透雲層

F35唔通裝條5米高天線上去呀
你又做弱智呀

佢個comment冇話過係"現時"

F-35一樣都係未來會升級做無人機指揮中心
呢啲嘢街知巷聞
講得F-35+無人機指揮中心
一定係未來

偷左外國咁多資料都唔夠技術
支那狗你去食屎啦

燒柴油平呀

大陸中國仔笑開人地隻信濃以為米國佬d船都係咁

支那思維只有偷扼拐騙抄人
支那人將儒家孝道扭曲成食子文化
將尊嚴放哂落班老嘢度
只要有人稍不聽從長輩，就會群起攻之
這在西方人中是十分莫名其妙的思想
食子文化打擊後代嘅志向、獨立思維、和創新
西方人反而會自小就鼓勵佢地自由表達和獨立思維

美國ANP同蘇聯Tu-119
無人想係自己頭殼頂有一大舊核反應堆飛黎飛去
係自己國土自爆個危險仲大

依家整武漢肺結核動力舢舨仲有震懾力過核動力航母

邊有可能吸引到打無人機唔打F35

如果似你咁講無人機係F35操控
一追你尾你要操控F35去避 人地戰鬥機編隊已經夠時間摧毀你全部唔識郁嘅無人機

我只係關心我族同他族劃清界線話九知上面咩環境

F-35而家有衛星通訊喎

你答左#244先講啦

唔通叫敵軍等等先呀

無可能既！！某國吹噓到海軍好 L勁嫁喎！！

問題係無機俾佢彈

美國本土 仲大個靶 仲要唔識郁tim

係串緊如果用你嘅方案
用F35指揮無人機
係雲層通信中斷唔通叫敵軍等等先

原來你都係弱智仔

你打機得出航母用一次既結論？？

支那口交部標準用語
唔怕打就打撚咗台灣啦
支那渡海作戰能力廢咋
早十幾廿年仲幻想要徵用漁船黎渡海

中後期ridgway領軍完全反壓支那, 甚至向白宫表示由38線打到落北京都仲得，只係決策層忌諱支那背後隻大怪獸蘇共，大部份人冇認真睇韓戰史，就人云亦云以為真係支共打贏美軍

另外越戰幾乎每場戰役美軍都打得唔錯冇重大失誤，係輸對家搖距操作無限補給同國內左膠。

一陣搞到核爆

衛星通信係接駁基地
受飛行環境影響唔一定上傳到訊號
但衛星就可以傳到訊號比F35

弱智明未m?

但有核動力潛艦

法國隻CdG每7年就要埋岸18個月做refueling
佢用嘅K15 PWR根本個設計就係俾核潛用多過俾航母用
美國60年代設計俾Nimitz class用嘅A4W都已經講緊每25年先要refueling一次 其實法國依家都研究緊發展新一代核動力航母打算10年後可以取代CdG

同埋CdG當年好彩喺未服役前就有工程人員身體出事間接發現radiation shielding設計出現問題 如果隻艦就咁服役嘅話船上嘅人有機會承受高達maximum permissible dose 5倍嘅幅射 唔係早發現全船官兵生晒cancer都似

連法國核技術咁先進都搞成咁 支共學人搞核動力航母就真係算撚數啦

皇家海軍最後嘅榮光
為左d兩隻幾乎斬晒其他所有艦

根據公開資料顯示，目前整個艦隊內，英國海軍僅有現役13艘巡防
艦和6艘驅逐艦可用，與1982年擁有43艘巡防艦與12艘驅逐艦時相比，實在相差甚遠。

事實上，英國不僅軍費縮減，其政府部份決策更讓人匪夷所思。倫敦當局在兩艘新航母尚未成熟前，就表示因經費問題、將當時麾下旗艦之一的「海洋號」兩棲突襲艦（HMS Ocean）除役且低價轉售巴西，一度遭到國會強力砲轟。

美國唔打支那嘅其中一個原因, 係唔想俾人話以大欺小

美帝要小心 支那人派人 去偷技術

F-35就唔知
不過
ST. LOUIS, June 13, 2012 -- Boeing [NYSE: BA] and the U.S. Navy have successfully completed an in-flight demonstration of a satellite communications (SATCOM) system that, if implemented, will enable F/A-18E/F Super Hornet aircrews to conduct two-way, secure voice and data communications with other SATCOM-enabled aircraft, ships, ground forces and command centers.

諗下都知
剩係出力已經要多N倍
要點樣穩定住個爐夠出力又唔會熔毀本黎就係好大既難題

你有冇腦嫁

傻啦打完佢有撚用咩
養住十幾億蝗蟲啊？
你話純粹打柒共產黨再扶值一個親美政權協助管治就得

佢有電磁彈射好似用一次要叉半個鐘電

省d啦小支支 又廢又要學人勃起
航母又入水 火箭就自爆

摺撚埋一二邊唔好笑死人係到獻世啦

而家已經第四代
第一隻福特號服緊役
第二隻企業號建造中

哦
飛機不嬲都係靠衛星通信 天氣好梗係可以
two-way
但你要求有指揮十萬八千里遠嘅無人機能力
你不如叫F35揹住個衛星黎飛

弱智仔

當然係扶值一個親美政權啦
不過台灣一定唔會肯擔呢支大旗
即係要搵返支那人黎接手
美國要喺支那扶值一個新政權真係唔易

要用F-35做指揮中心
就係唔要用衛星啊

掩耳盜鈴航母版本

用州際導彈打航母
要幾戇鳩先講得出

冇衛星級嘅通信能力 穿透性 穩定性
就做唔到指揮中心

你同美軍講囉

用人力啦 終國最叻

不嬲講緊指揮無人機都係講緊F35可以根據前線狀況即時update 飛行路線/任務目標之類
唔需要經過多層傳遞命令到千幾公里個無人機操縱員手上
另外F35亦唔會因為無人機發動攻擊而暴露自身位置
類似前線炮兵觀察員嘅角色
對無間斷通訊要求本身就唔高，無人機自己識跟最後比佢嘅order做嘢
條友就講到一斷線架無人機就失左憶唔知要做乜咁款

去到最尾唔夠打(可能都係3個月嘅事)，支那可能會瘋狂自爆核彈用輻射塵全球攬炒

搞撚掂電動車先啦

係你自己話F35做指揮中心
係我話唔可能做到指揮中心 最多提請示基地下達是否無人機攻擊嘅指示

而家改口由指揮中心變咗觀察員

弱智仔

仲大艦巨炮
幾多年前

炮兵觀察員都係指揮緊火炮

196x年有，但最後覺得crash嗰consequence太大所以ban左

指揮中心
炮兵觀察員都叫係火炮指揮中心
執柒咗個司令部佢啦 周圍都係指揮中心

真係唔知artillery observer係做乜

好似唔係航母，係驅逐艦之類 唔知有無記錯

真係唔知指揮中心係做乜

一個排都係以排長做中心，依佢指揮做出行動
咁使唔使執柒連 營 師級呀
算啦，之後你又會搵第二啲嘢嚟講

而家排長都叫指揮中心
弱智仔果然永遠有新意

佢從來冇打造過一隻喎！
我指由頭到尾喎。
True meaning of original
Copy cat only

係度咬文嚼字會有咩質素

海上鑽油台

喂弱智仔

你唔記得換ac喎

咁人地技術廢吖嘛，唔大艦仲有咩好玩，插多幾支國貨導彈lor

核動力太空船好過

All ahead full

仲可以防激光武器

應該夠打企業號掛

二戰嗰隻

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

美國拎番隻中途島級航母出黎都夠屌打隻遼寧號

你應該問 二戰既航母平均畀人炸左幾多次

死三千萬人 保中共政權 做得岩 係佢角度

是的

難D 核能現像已經算係4大基本力既一種
可以改變到基本力 我諗呢個國家太空殖民都唔係一件難事
地球而家發展係強攻弱守 大家先咁怕打仗 因為一打就大家都玩完

抄得好貼
但西方都唔爭氣 一直俾個屎眼支那玩

其實美國嘅航母戰鬥群, 係配合埋太平洋嘅島鏈, 同埋盟國嘅海軍基地, 先至發揮到個作用
中國要追, 唔係十年八年可以追到

用傳統動力推電磁彈射
叉電都有排叉